白宮前首席策略師：中國就是二戰前德國

以對華強硬態度著稱的白宮前首席策略師班農（Stephen K. Bannon），今天將在香港出席一家證券商主辦的投資論壇，他在赴港前接受《紐約時報》訪問，講述他針對中國的強硬立場，甚至將中國列為「下一個開戰對象」，他更做了一個大膽的比較：「現在的中國就是1930年的德國。」「它正處在一個轉捩點點，可以走這條路也可以走那條路。（中國的）年輕一代如此愛國，幾乎是極端民族主義者了。」他又說：「一百年後，人們會記得我們為阻止中國稱霸世界所做的努力。」

邀請班農來港的是里昂證券(CLSA)，這家香港券商數年前被國企中信證券收購。CLSA的投資者年會舉辦多年，是亞洲區知名的同類大型會議，每年都邀請到重量級人物如克林頓、格林斯潘等出席演講。

《紐約時報》稱，這次會議和演講將開啟班農在中國政策以及移民、貿易或稅收政策上繼續影響特朗普的努力。鑒於特朗普政府內部在中國問題上缺乏強有力的聲音，再加上它在策略上的不連貫，班農認為他能夠通過自己的影響，帶來改變，雖然他在白宮的記錄成敗參半。

《紐約時報》指，在所有可供選擇的外交政策問題上，他把目光投向中國並非偶然。他曾在那裡生活，現在則把它視為美國最大的長期威脅。

「一百年後，人們會記得我們為阻止中國稱霸世界所做的努力，」他在接受採訪、預告自己的演講主題時表示。

「現在的中國就是1930年的德國，」班農說。「它在一個拐點上。它可以走這條路或那條路。年輕一代如此愛國，幾乎是極端民族主義者了。」

2016年3月，班農宣稱，「在未來的五到十年裡，我們會在南海與中國開戰。」上個月，他在接受左翼雜誌The American Prospect的聯合創刊人Robert Kuttner採訪時稱，「我們正在與中國進行貿易戰」。報道指這是加速他離開白宮的很多不明智觀點之一。

《紐約時報》指班農說，「中國過去25年的模式是建立在投資和出口上的。」「是誰給它提供了資金？是美國的工人階級和中產階層。如果你不明白中國出口了自己的通貨緊縮和過剩產能，你就無法理解英國脫歐(Brexit)或者2016年的大事件。」

「它是不可持續的，」班農宣稱。「經濟關係的重構是必須解決的中心問題，只有美國能解決它。」

報道指，對有過在上海經營一家網絡遊戲公司經歷的班農來說，了解中國的動機的關鍵是研究中國的歷史，尤其是太平天國和文化大革命。「一切都是為了控制，」他說。「他們認為到2050或是2075年，他們會是那個霸權國家。」

「我們（美國）必須重申自己的權威，因為我們已經後退了，」他說。「我們必須在經濟、軍事、文化和政治上重申自己作為真正的亞洲力量的權威。」

我早一排先講過

應該話早排我都講過

屌，老美輸出國債換人地身水身汗勞力做出黎既野，而家惡人先告狀想打鳩人

無可能打，打我切

Wehrmacht>SS>>US Army>Commonwealth>>>>Red army>Japan>>>>國民黨>>>>>>>>>>>>>>>老解

唔好侮辱納粹德軍

意大利就差唔多

同德國比？希特拉，戈林老婆仔女有無移民美國？

比多左啦，意大利都叫敢真係打人，支那

講咗開鳩印度波咁耐結果

賠錢撤兵囉

條友識唔識嫁 年輕一代愛國？ 你試下比本美國護照佢仲愛唔愛國

佢應該未聽過「美軍來了我帶路」呢句野

拎支那人同二戰納粹德國人比
支那人內裡有撚咁既民族性咩 口頭上就有
難怪比人炒

fallout

屌你老母咩
影撚衰哂納粹

年輕一代唔見得有班老既咁愛國喎
好多都崇洋崇日崇韓
真係好似佢咁講既話
到時香港人應該比人毒死晒

屌，想去聽下佢講野，係咪invited先有份？

中國邊有 二戰前德國咁勁
中國係有野心無實力=垃撚圾

做咩侮辱德國

咪撚影衰德國啦

諗起呀雜種好似希特拉咁講野就笑到仆街

解放軍紙老虎一早畀人睇穿曬
想支那出兵打杖幾乎無可能
就算香港獨立，眾目睽睽下支那都唔敢軍事入侵香港

一孩政策一早玩死左軍力

納粹德國當年鼓勵生育

北韓係咪日本呀咁？

納粹德國搞外人，支那搞自己人再全家搬去外國

搵中國來同德國比，中國何德何能！
中國夠資格咩，中國只是個地獄鬼國！
搵返地獄來比才對！

竟然拎徳國黎比較

人地希特拉 會唔會成家住外國

咁睇得起支那

班五毛洗版時可以拎呢單笑鳩佢哋，完全無得駁

德國人vs中國人=工業革命vs大躍進、全民大煉鋼

老毛同老希比 ⋯⋯⋯ 唉⋯⋯⋯ 破五舊立四新⋯⋯⋯ 笑左

但確實有部分人真係去到納粹果下咁極端 而且呢一班人真係係社會帶動緊一鼓咁樣既風氣， 令到主流社會都開始接近佢地既價值觀。。。

請唔好侮辱優越嘅日耳曼民族

求link

納粹堅係殺人，強國班憤青嘛剩係識打嘴炮

大陸人唔愛國？
唔好話大陸人，就算香港人唔係不嬲都強調愛國不愛黨？係喱6，7年先多咗本土主義。
係，大陸人係個個都想移民外國，但你自己睇吓係外國讀書/生活嘅大陸人係點樣同當地人相處，個個都憎佢地帶有中國特式嘅文化(唧係冇文化)。
佢地浸過吓咸水識講英文就係網上統戰，佢地移民根本就唔係移民，係侵略。

所以上面一大堆回覆話大陸人唔愛國？

其實任何人愛國都冇問題，甚至我覺得你想侵略人地我都覺得冇問題，但問題係你係咪玩fair game？定係出cheat？想搶地就正正式式宣戰，正面交鋒。而家佢地做緊正正係相反，表面上完全冇動靜，冇宣戰，但實際上就靜雞雞殖民，靜靜雞買曬你啲地買曬你啲資產，到咗人口同資源上都佔據咗一定數量，國家內部權力就自然比中國人掌控，但係係國際外交上依然冇正式宣戰，只係啲無聊口水戰，不過內部已經比中國人佔領咗。
佢地最恐怖係好似寄生蟲咁靜靜雞由內部搞掂你，而唔係同你正面鬥過你死我活。

連登仔唔會明

拎德國同中國比真係侮辱

年輕一代如此愛國，幾乎是極端民族主義者了。
雖遠必誅～

搵唔返
有提過鐵血與音符嘅post就應該有

香港人係猶太人

打柒支那

完全唔同。
猶太人可以由內部控制德國，香港人可以由內部控制中國咩？香港人自己內部比人控制返轉頭添啦。

老希開無雙一個國家挑晒盟軍喎
中國同老美單挑都唔夠打啦
仲有二戰前德軍一窮二白
但中國而家窮得只淨錢
越有錢即越腐敗, 根本無心戀戰

阻止中國稱霸世界？咪玩啦，有排都未夠班，係稱霸都美國稱先

前，完

納粹最初無話殺人，佢地只係覺得德國人要攞返以前既光榮，由猶太人手上攞返自己既財產，只係後來變左質姐。 同大陸帝吧班友本質一樣。。。，
大陸人睇美國、日本同香港人同納粹睇猶太人一樣嫁

所以呢位首席策略師咪無得撈囉........

互相都覺得對方係猶太人
不過中國人多好多，就算佢唔屠殺都可以用人口影響外國

稱霸左啦
石油用美元結算已經鍊住全世界春袋
侵略都係為錢為資源
美國靠經濟手段已經直接令全世界幫佢打工啦

人地重視敵人有咩好

唔通學你地講到中國咁廢而輕敵好咩

希特拉屋企人有冇係美國住？

睇下班官拎住咩護照
仔女係邊讀緊書住緊邊先啦
愛國兩個字用黎搵錢架咋

我而家講緊班人，唔係班官。 事實上納粹一開波未黎料果陣都唔係掌權，係後黎拿到權先開黎料。
而家就係等中國極端果堆影響到當權既，中國先正正式式開始納粹化，而家只係前期，仲未到戲玉。

打乜啊 黨成家都係外國

睇完呢套戲簡直一模一樣

去問下班大陸人, 有得揀住美國定住支國?

敢雜種要留埋鬚

最正係十個大陸人九個都恰番大陸人，佢地係極端民族主義真係好好笑

自晚清以黎中國建築既意識形態一路係話自己比列強魚肉，美國同日本係出頭鳥。響呢種咁絕望既環境為前題底下成個中國就強烈追求強大，超英趕美。話之你邊個當權，只要有一個人或群體可以帶領成個國家對列強做返同樣既野就夠。呢種意識形態係植根晒響所有中華主義者既心底，所以你成日見d移左民既中國人仲會成日玩愛國集會。
成個氣氛似威瑪共和國時期既德國。

呢個post 仲有好多人用中國人媚外、鬼打鬼黎反駁呢種觀點，實際上呢啲野同中國社會呢要強大、復興既風氣無咩衝突。。。。

要睇返大陸人口同知識教育水平
諗下就知點解我會話大陸人係世界禍根

nazi germany有擴軍造艦計劃, 支那國而家都係咁造艦, 加埋上面巴打講果啲民族主義

btw, 不過我覺得中共唔似納粹德國統一大德意志咁要擴張塊地(除左台灣, 南海同釣魚島), 除非佢痴線到要玩返輸出無產階級革命

要左台灣尖閣諸島之後就會要埋沖繩，如此類推

咁你又太撚天真，我敢講大陸對外鳩軟，但對自己個族絕不手軟

你單用共產主義黎睇支那 已經落後形勢
要結合番中共既「建國神話」先睇得全面

因為果批人唔係理性討論, 只係發洩對中國不滿.

其實中國已經踏上左軍國主義既不歸路. 鄧小平當年不停叫人滔光養誨搭實做人. 佢都應該明白中國既民族主義係被壓抑得太勁會反彈得更勁.

自明以後其實中國人都係不停國難國難再國難, Ching 呢個字加係中國人身上係有原因. 門戶開放後人口紅利自然經濟起飛.

但係當你見到做假, 污染後就明白呢批人大部份已經基因突變左. 人既道德底線失守就得返錢呢樣野.

最後新一批出世享受左金錢就自然要追更上既野 - 權同面. 所以佢地開始玩民粹同開始聊事鬥非, 戰狼呢 D 打飛機戲大賣就係正正反映呢個國家幾咁狂熱. 係香港一樣有港奸土共但係呢批人都唔會戇鳩到入場睇.

只要中國開戰, 一定生靈塗嘆. 因為中國係大國有戰鬥同破壞力. 幾年後再上為既唔會再守過去有牽掛而忍手. 日本都係咁開始食亞洲, 中國呢個國家咁強大個結果會更悲壯.

人地前前白宮顧問都唔敢對中國掉以輕心

反而咁多連登仔講到中國不堪一擊咁

年輕一代如此愛國，幾乎是極端民族主義者了。

其實唔成立，個班人，你比張綠卡佢就得。

放心啦，中國係唔會輸出無產階級革命

佢要輸出既係，普天之下莫非皇土，世界各國爭相朝貢，天下萬民都係朕既奴才。

千禧年代前後中國經濟起飛江派主政時開始有錢搵，但係對外中國都仲係好蛇呱，尤其是外東北比左俄羅斯果單野覺得江派喪權辱國，同埋收返香港之後果時主流意見尚對民主政治有些少暇想，仲會偶爾鄙夷下中國既腐敗。

但自習總上台後打貪反腐，擴軍，撥款推動文娛發展，復興漢文化兼輸出，響而家既大陸人心目中佢已經成為左中興君主既存在。係咩黨冇所謂，總之帶領中國人走向世界舞台，到時候中國人征服返過去既人侵者，一雪百年恥，回歸四方來朝既日子就指日可待。

唔怪得知俾人炒啦 將中國比做二戰前德國 中國打自己人就叻 想向外侵略 笑撚死人咩

個個都係口講愛國黎cap 水
同埋人地對自己係德國人有要求 做事一絲不苟
點似得支那人樣樣得過且過 搵快錢
中國會發動戰爭唯一原因係有人想利用戰爭cap 水

佢呢幾年係咁泵水去荷里活拍合拍片，同埋不停拍返古代漢族偉人既電視劇(曹操，趙子龍)等等，全部都係要造出漢文化本位復興，中國軟實力對外輸出既景象，籍以鞏固民族認同。外國人點睇佢唔理，達到政治效果就夠。

0.5拎去

同我諗法一樣

要港獨, 就要了解敵人

中國政治核心的認知圖景包括兩種關鍵元素：中國革命史敘事和大國復興敘事，兩者相互構成對方的合法性基礎。

這種神話宣稱：西方勢力在十九世紀深入東亞以前，遠東的文明或天下體系曾經是世界的中心。西方中心的近代世界奪走了中國應有的地位，其存在本身就是對中國的侮辱和傷害。遠東文明即使沒有引進西方的因素，同樣有能力自己實現近代化。天下體系體現了家長制的溫情主義，比利益本位的西方國際體系優越。中國負有改造國際體系的天然使命，只是在實力不足的情況下不得不韜光養晦。實力一旦充足，大國崛起是理所當然的事情。大國崛起的目標是恢復天下體系，其標誌就是周邊小國的臣服和絲綢之路的復興。因此復興的中國必然會在內亞和太平洋推行擴張性政策，即使一切形勢都對她不利。只有中國共產黨的馬基雅維利能力才能實現天下體系的復活，其他勢力或原則都不可能做到，因此中國只能由中國共產黨統治。因此大國崛起是中國共產黨革命正當性和統治合法性的最終驗證 ，放棄無異於承認自己不僅無權統治中國，而且為篡位犯下了各種大逆不道的罪行。

中國就係魔戒入面嘅索倫

對共產黨自身而言 亦都有呢個需要
黨中心認為改革開放30年, 出現左擁有資產時資本家, 佢地會因金錢利誘而和平演變中國, 威脅共產黨既江山, 令到中國唔再好似過去咁 "純潔"
既然黨中心已經取得好多資源, 避過亡黨危機
所以佢地要再打土豪, 將呢班"唔純潔" 既人消滅, 亦都要將"改革開放" 放到較低既位置
再集中資源實行過去父輩不能實現既夢想
即使失敗左, 學古巴咁閉關鎖國十幾年都無問題

當支那國 唔再對外開放時
香港既繁榮 仲可以KEEP 到幾耐?

你試下去大陸叫成佢支那人，然後再宣傳港獨，你睇下會唔會人打

清醒

德國而家肯重新建軍既話，貶下眼就過支那頭啦

微信，小米，華為。全是侵略工具
你細心唸下
過往中國發動的網絡攻擊，從那裡呼召出成千上萬的疆屍電腦

二戰德國軍備服裝乜都型過人

點解中國反而乜都有陣7味

香港就係瑞士中立國

香港係 奧地利

被德國吞併緊

香港俾盡都係二戰時期嘅捷克

奥地利都啱